【紳士學】揀啱西裝 40吋腰定4呎11都有得救

上回提到，周國豐和Roger Chan兩位為藝人Suzuki品評打扮的不足，看過照片後，四人終於先見面。我們要肥腸和Suzuki先在店內挑選最接近他們日常打扮的衣着，再讓兩位專家品評。結果Suzuki只差褲太長，而肥腸揀的尺碼過小。最後要由周國豐和Roger出馬，再找來髮型師為他們一一改造。

周國豐解釋：身形肥胖的人未必適合穿大格仔的西裝，但這件西裝外套的特別之處是它有很多很粗的直間和千鳥格讓人轉移視線。加上西裝外套的的翻領（lapel）都比較闊，會令胸部顯得大一點，錯覺肚腩細一點。另外，外套切忌太短，亦應考慮多用吊帶防止肚子凸出來。

恁矮 好慘